獨家料逐日爆

獨家料逐日爆

自從馬時亨發表其「OK論」後，港鐵再沒好日子過，真是「現眼報」。堂堂港鐵主席，面對記者嬉皮笑臉，態度不屑。為「OK論」道歉時說天口熱、沒祈禱，巧言令色鮮矣仁。由此人來監督港鐵的工作，相當可悲。
蘋果調查組厲害，覓得「港鐵深喉」爆料，揭發紅磡站豆腐渣工程，電郵、文件、影片、人證俱在，證據確鑿，迫得港鐵即日承認剪鋼筋的事確曾發生。

這種逐日爆的新聞像玩show hand，最好看莫如媒體在第一天揭發了新聞，對方立即公開回應，說出部分事實，以為可蒙混過關；翌日傳媒再公開更多資料，指他說謊。這種一來一往的玩法，常令對方處於尷尬境地，因他們根本不知傳媒手上有幾多材料，一口咬定沒事，最終可能出醜。

白頭宮女話當年，2000年蘋果踢爆民建聯前副主席程介南身為立法會議員，開公關公司卻沒申報，以議員身份取得大量機密文件，供客戶使用以圖利。新聞爆出，程君馬上開記者會否認，之後蘋果再踢、三踢，分三天刊登材料，令對方醜態無所遁形，狼狽不堪。

後來我出版《獨家新聞解碼》，邀請負責記者撰文，道出報道始末。原來編輯部本無意分三天爆料，奈何材料太多，怕讀者難以消化，最初只打算公開部分資料。誰料程君大話連篇，才迫使編輯部和盤托出，「黑材料逐日爆」。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
濁流有清泉．善小也暖心 (蔣芸)

下一則
下一則
香港有多少「奇女子」？ (高慧然)

港鐵好似完全唔驚蘋果

點解驚？ 你知道港鐵仆街你係咪唔坐地鐵
而家話你聽 港鐵就算食左你條野 你都要用幫襯佢公司呀

咁都叫做爆料

呢個登真爆囉